<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>寻寻觅觅</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2019-01-22T14:37:30.802Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>寻寻觅觅</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>1.人生就是一个人的旅途</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/01/21/third-blog/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/01/21/third-blog/</id>
    <published>2019-01-21T13:39:37.000Z</published>
    <updated>2019-01-22T14:37:30.802Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>前言：这是我的博客更新的第一篇文章，大学毕业工作已有两年，详细的回顾和总结一下，顺便给自己一碗鸡汤。</code></pre><a id="more"></a><p><img src="/images/psb.jpg" alt="avatar"><br>认真回想一下自己的每一个夜晚，每一个周末，居然想不到自己究竟做了什么事情，想<br>想以前的理想与目标，也在脑海中渐渐的模糊了，究竟发生了什么让我们成了现在这样<br>？这真的是一个值得思考的问题。</p><p>犹记得即将毕业离开大学校园，一个兄弟送我离开学校的场景。我们俩踏上了去往火车<br>站的公交车，在公交车上，我的心里感慨万分。说不出来是高兴还是激动抑或是恐惧，<br>公交车缓缓远离学校的时候，渐渐的模糊了双眼，虽然是三流的学校，但是仍然承载了<br>我将近四年的青春，我最宝贵的四年时间，这里有我认识的好兄弟，这里有我喜欢的姑<br>娘，这里也有我当年怀揣的梦想，只不过我用我的懒惰把它亲手埋葬。我心里不断对自<br>己说，人都要慢慢成长，这只不过是痛苦成长的第一步，我们才刚刚起航，狂风巨浪暗<br>流涌动还在后面。</p><p>独自一个人踏上了哈尔滨去往武汉的列车，中途经过我的老家，但是却怎么都高兴不起<br>来。火车缓缓开动的那一刻，我知道我在余生很少有机会再踏上这片土地了，别了，我<br>的大学，别了，我的青春，别了，我的兄弟们。我向他们一一道别。突然回想起自己四<br>年前来到这里的情形，那时的自己满怀憧憬的样子，这反倒使现在的我变得无限的感伤<br>。在大学有些人收获了爱情，有些人考上了研究生，有些人碌碌无为，而我就是那碌碌<br>无为的一份子。我居然现在才认识到，人生一定要有目标，我们做的每一件事都要带有<br>一定的目的性，我们要为了一个结果去做，这样才会收到反馈，才能有切切实实的提高<br>。哈尔滨到武汉，1000多公里，那时候高铁刚刚开通，票价对于一个穷学生而言根本承<br>担无法承担，只能选择一个普通的火车，需要24个小时。一路上，看着外面的风景不断<br>的变化，远处的山脉连绵起伏，一路上的村庄，城市，和穿梭其中的人们都忙忙碌碌。<br>对于普通人而言忙碌才是生活的本质吧。小时候我们忙着去上学，长大后为了生活四处<br>奔波忙碌，有些体会，只有跟随年龄的增长才能感受的那么真切。</p><p>不知过了多久，火车上面满满的都是闷热与躁动，经过了家乡火车站的时候，我是那么<br>想回去看看，想下车呼吸一下故乡的空气。这突然让我想到了，在我高中的时候，我每<br>天都想着能够逃离这里，幻想有一天能够去远离家乡的地方去上学，去开启自己的航程<br>，可此时此刻，留在这里仿佛成了一种奢望。就像长江上面的航船一样，一旦驶出，再<br>想靠岸就只能到下游靠岸了，而下游也有不断的航船去出航，我们永远都回不到最初的<br>起点了。 见到长江是后来的事情了，不过长江的雄伟壮观真的是震撼了我，不由得赞<br>叹中华民族的伟大。人生也有自己的航线，而我的航线是绝不会在此刻停靠在这里，我<br>的航线在哪？我的目标又在哪？此刻的我就如同大部分刚毕业的人一样，对未来充满了<br>迷茫和恐惧还有期待。我必须继续向前，不能停靠。终于，我到了最终的目标，武汉市。</p><p>当初临近毕业，大家就已经决定了要去哪里发展，有些人选择了北上广深，而我选择了<br>武汉。做出这个选择其实并不艰难，因为大学离家太远，而我只想去近一点的地方寻求<br>机会了。可是直到我到了武汉，我还没有确定自己究竟要做些什么事情，光凭自己大学<br>学的那点不实际的东西能不能找到工作，我很是心虚。来到武汉，临近夏天，正是多雨<br>的季节。我是晚上到的武汉，那天晚上清晰的记得在下很大的雨，下的让人心慌。在我<br>的印象里面，火车站有很多的小旅馆，我从不曾去过。可是当我看到价格的时候，我心<br>动了。在一个老年大妈的带领下，我到了一个又脏又潮湿的地方，就在那里，我彻夜难<br>眠，不断的思考着我的未来，我的人生，还有这些年的一切的一切。我迟迟不能睡去，<br>就这么躺着等待天明。外面的雨还是淅淅沥沥的下着，在这个异乡能有一个遮风避雨的<br>栖身之所是多么幸福的一件事啊。</p><p>经过一夜风雨的洗礼，第二天是灿烂的晴天。来武汉之前，有一个很好的同学比我更早<br>来到了武汉，我提前和他联系了，打算晚上去他哪里凑合一宿。可是漫漫的白天我要干<br>什么呢？我早在学校的时候，就已经写好了简历，然后再网上投了很多武汉的公司，不<br>过大都是石沉大海。我想起了去网吧，然后再把自己的简历挨个投递出去。我一刻也不<br>敢逗留，因为我已经没有多少钱了。初来乍到，哪里都不熟悉。中午的阳光已经火辣辣<br>的了，我背着自己已经背了近4年的背包，就在马路上漫无目的的穿梭着。一边走一边<br>就认真观察着眼前的一切，看着路上忙忙碌碌的人们，他们行色匆匆，但是目的明确的<br>走着，仿佛感觉自己能在此处能有一个工作是充满了奢望。但是我坚信我能做很多的事<br>情，我坚信自己比别人聪明，我很欣慰那时候我能那么有信心。现在经历了一些事情之<br>后，有些时候真的也想那么有信心，可是随着年龄和阅历的增加，你知道你并不比别人<br>聪明，你唯一能做的，就是把自己擅长的事情做好就已经足够了，而我们大多数的人，<br>可能每天都只是机械的工作和生活，从来不曾尝试过，更不用说找到自己擅长的事情了<br>。而且有些事情年轻时不曾尝试，那以后就更加没有机会了，这样就会越来越固化，路<br>就会越走越窄。怎么把路越走越宽，这应该是每一个积极进取的人需要思考的问题。一<br>直以来，我一直都自诩自己起码是一个积极进取的人，虽然渐渐的感觉到自己并不比别<br>人聪明，但是遇到各种问题，我从来都没有退缩过，也在想办法去解决各种各样的问题<br>。我不知道这种性格能让我今后走多远，我只知道我还缺少很多。</p><p>就这么在街头漫无目的的走着，就像我最爱的电影《肖申克的救赎》里面的情景一样，<br>当你被关进监狱，就在牢笼关闭的一刹那，你才意识到，这是来真的了。是啊，以前<br>感受生活的艰难仍然停留在看见别人的生活抑或是听别人说是怎样怎样，并不能够亲<br>身体会。不过我深知，这是每一个人的必经之路，人是社会动物，必然要融入社会中<br>去。</p><pre><code>未完待续</code></pre>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;pre&gt;&lt;code&gt;前言：这是我的博客更新的第一篇文章，大学毕业工作已有两年，详细的回顾和总结一下，顺便给自己一碗鸡汤。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="旅途" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%97%85%E9%80%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>测试文章</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/01/14/first-bolgs/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/01/14/first-bolgs/</id>
    <published>2019-01-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-01-22T13:59:55.554Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>前言：本文是一篇测试文章，截取自马丁路德金的《I have a Dream》。</code></pre><a id="more"></a><h1 id="测试标题1"><a href="#测试标题1" class="headerlink" title="测试标题1"></a>测试标题1</h1><p>Five score years ago, a great American, in whose symbolic shadow we stand<br>today, signed the Emancipation Proclamation. This momentous decree came as a<br>great beacon light of hope to millions of Negro slaves who had been seared in<br>the flames of withering injustice. It came as a joyous daybreak to end the<br>long night of their captivity.</p><h1 id="测试标题2"><a href="#测试标题2" class="headerlink" title="测试标题2"></a>测试标题2</h1><p>But one hundred years later, the Negro still is not free. One hundred years<br>later, the life of the Negro is still sadly crippled by the manacles of<br>segregation and the chains of discrimination. One hundred years later, the<br>Negro lives on a lonely island of poverty in the midst of a vast ocean of<br>material prosperity. One hundred years later, the Negro is still languished<br>in the corners of American society and finds himself an exile in his own<br>land. And so we’ve come here today to dramatize a shameful condition.</p><h1 id="测试标题3"><a href="#测试标题3" class="headerlink" title="测试标题3"></a>测试标题3</h1><p>In a sense we’ve come to our nation’s capital to cash a check. When the<br>architects of our republic wrote the magnificent words of the Constitution<br>and the Declaration of Independence, they were signing a promissory note to<br>which every American was to fall heir. This note was a promise that all men,<br>yes, black men as well as white men, would be guaranteed the “unalienable<br>Rights” of “Life, Liberty and the pursuit of Happiness.” It is obvious today<br>that America has defaulted on this promissory note, insofar as her citizens<br>of color are concerned. Instead of honoring this sacred obligation, America<br>has given the Negro people a bad check, a check which has come back marked<br>“insufficient funds.”</p><h1 id="测试标题4"><a href="#测试标题4" class="headerlink" title="测试标题4"></a>测试标题4</h1><p>In a sense we’ve come to our nation’s capital to cash a check. When the<br>architects of our republic wrote the magnificent words of the Constitution<br>and the Declaration of Independence, they were signing a promissory note to<br>which every American was to fall heir. This note was a promise that all men,<br>yes, black men as well as white men, would be guaranteed the “unalienable<br>Rights” of “Life, Liberty and the pursuit of Happiness.” It is obvious<br>today that America has defaulted on this promissory note, insofar as her<br>citizens of color are concerned. Instead of honoring this sacred obligation,<br>America has given the Negro people a bad check, a check which has come back<br>marked “insufficient funds.”</p><h1 id="测试标题5"><a href="#测试标题5" class="headerlink" title="测试标题5"></a>测试标题5</h1><p>It would be fatal for the nation to overlook the urgency of the moment.<br>This sweltering summer of the Negro’s legitimate discontent will not pass<br>until there is an invigorating autumn of freedom and equality. Nineteen<br>sixty-three is not an end, but a beginning. And those who hope that the<br>Negro needed to blow off steam and will now be content will have a rude<br>awakening if the nation returns to business as usual. And there will be<br>neither rest nor tranquility in America until the Negro is granted his<br>itizenship rights. The whirlwinds of revolt will continue to shake the<br>foundations of our nation until the bright day of justice emerges.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;pre&gt;&lt;code&gt;前言：本文是一篇测试文章，截取自马丁路德金的《I have a Dream》。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="live" scheme="http://yoursite.com/tags/live/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>青春</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/01/14/second-blog/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/01/14/second-blog/</id>
    <published>2019-01-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-01-20T14:43:52.133Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>前言：这是一篇关于青春的散文，在我的高中时代第一次读到这篇文章，它是那么优美和振奋人心，激励了无数人。</code></pre><a id="more"></a><pre><code>作者：塞缪尔.厄尔曼</code></pre><p>人生匆匆，青春不是易逝的一段。青春是一种永恒的心态。满脸红光，嘴唇红润，腿脚<br>灵活，这并不是青春的全部。真正的青春啊，它是一种坚强的意志，是一种想象力的高<br>品位，是感情的充沛饱满，是生命之泉的清澈常新。青春意味着勇敢战胜怯懦，青春意<br>味着进取战胜安逸。年月的轮回就一定导致衰老吗？要知道呵，老态龙钟是因为放弃了<br>对理想的追求。无情岁月的流逝，留下了深深的皱纹，而热忱的丧失，会在深处打下烙<br>印。焦虑、恐惧、自卑，终会使心情沮丧，意志消亡。60也罢，16也罢，每个人的心田<br>都应保持着不泯的意志，去探索新鲜的事物，去追求人生乐趣。我们的心中都应有座无<br>线电台，只要不断地接受来自人类和上帝的美感、希望、勇气和力量，我们就会永葆青<br>春。倘若你收起天线，使自己的心灵蒙上玩世不恭的霜雪和悲观厌世的冰凌，即使你年<br>方20，你已垂垂老矣；倘若你已经80高龄，临于辞世，若竖起天线去收听乐观进取的电<br>波，你仍会青春焕发。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;pre&gt;&lt;code&gt;前言：这是一篇关于青春的散文，在我的高中时代第一次读到这篇文章，它是那么优美和振奋人心，激励了无数人。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="live" scheme="http://yoursite.com/tags/live/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
